為咗保護廣東話，可唔可以以後嘅政治文章改做粵文嚟寫？？中文係官話文嚟

仲有唔好再話咩台灣人都用嚟合理化自己用蝗語，台語畀人消滅得太徹底台灣人先至被迫用中文，中文本身就係蝗語嚟，

粵文
粵拼轉寫
北方官話白話文
英文

粵人不是漢人
Cantonese not Chinese

粵語，客，閩，壯，吳
根本全部係百越
個個都話自己正宗漢族
支那文化係偷呃騙無錯

廣東話畀TVB 禁用得太徹底香港藝人先至被迫用國語接受ATV訪問

台語俾國民黨消滅同支那冇關

呢樣嘢都講咗好幾年
不過到今時今日都仲有香港人以自我漢化為自豪

我手寫我口. 跟本就係幾十年嚟大陸對香港人既洗腦
小學中學老師正仆街

好多人連平時常用嘅廣東話字都唔識寫/寫錯
語言無相應文字輔助嘅話一失傳就仆街
你睇下依家啲人懶音勁撚到，甚至開始分唔清廣東話同支那話

講得出口 明明有呢隻字
就係唔可以書寫咁戇鳩
廣東話粗鄙?
自己貶低香港民族嘅文化 等同自殺
唔通寫書面語優越感高啲

岩
未有Standard點搞

搞同攪
咪同未
岩同啱

呢D冇人係海外搞
好難做

岩呀
支持呀

廣東話其中一個最重要特色就係講同寫唔同，呢個都係廣東話既一部分

咪以為語體文 = 蝗語，兩邊既用法同習慣係好唔同

係有唔同，但中文基本上係以北方話做基礎，所以係蝗文

語言是「人類」溝通的工具
只有靠口耳相傳才能完整地傳承（活）

為了 普及 / 入文（死）而殘化 = 本末倒置

由細到大比人洗腦洗左幾十年

由其cctvb同埋一埋所謂華人海外報紙

其實留意下
支那牆內有班人反而好著重語言保育
佢地眼中香港粵語係有一套文字系統
（當然佢地政治上會屈晒呢D係漢字，其實用壯字同和製漢字做例子粵字唔係漢字，但有唔少康熙字典都有收錄）
偏偏我地自己唔重視

官話官方化係會令音節大幅減少
除非真係能收錄晒所有音節

習慣下睇英文算啦

保護自己文化好重要

我手寫我口，係胡適提倡架，師兄做下功課好喎。

清朝時，已經有黃遵憲講過。

難做都要做架

粵語唔比支那消滅已經好好

懶音都起碼仲係講緊廣東話，而家好多將支那話文法同廣東話撈埋用，好撚嘔心

廣東話正字列表

吓？ 書面語沿襲唐宋文字喎 有咩問題
由歷史繼承嘅字同中共冇關喎

書面語係官話文嚟，同唐宋無關

好多高登仔都以為自己第一語言係中文，但其實嚴格講，大部份高登仔出身都係講粵語，但小學開始就寫中文; 所以就有一種錯覺，認為粵語完全等於中文，但各位喺高登其實都係打梗粵文。我希望各位巴打絲打知道，自己第一語言/書寫語言係粵文/粵語，而唔係中文/中國語(aka普通話/中華民國國語) 。

臺灣人自己都唔會將臺語當係中文，點解香港人要一直被壓抑粵文嘅獨立存在呢？係時候還返粵語，粵文 一個正名。

粵語，臺語，中華民國國語/普通話，根本互相溝通唔到。
同理，粵文，臺語文，中文，冇學過嘅話都唔能夠百分之百理解。
只不過香港由細就開始學「中文」，先睇得明。

希望有各位高登入來傾下（唔歡迎連登仔）

唔知肥絲大隻見到呢個post會唔會老懷安慰
終於有人想正字啦

但係好老實，古時候好多地方講嘅語言唔同，歷朝歷代官話官話都唔同，但寫嘅都係中文
我地嘅官話係廣東話毋庸置疑，但係廢棄書面語真係極度反智

中文全稱中國語文，以前無中文，只有漢文/文言文

其實就係同以前嘅越南文差唔多
好多字漢字都有
但係都要創造喃字補漏
如果越南文唔係中文
廣東話都唔會係

官話白話文（京白）、吳語白話文（蘇白）、粵語白話文

第一次有呢啲概念

真係我地日常文書用嘅書面語係所謂嘅官話白話文 而你想提倡粵語白話文？
粵語白話文就係我地上網打字呢啲？

依家個書面語係mandrian
唔係白話

粵文屬於民間流行文體，未受到任何官方機構的強制性規範約束。人們書寫粵語白話文時用字一般依從民間約定俗成的慣例。因此，有些人書寫時時常出現錯別字，或者為求方便乾脆拿同音字及英文（字母）代替。儘管如此，約定俗成的粵文規範仍然得到大多數人的遵從，其基礎是木魚書、《粵謳》等粵語文學及粵劇劇本和早年的戲院介紹行文。

雖然香港及澳門都是以粵語教授中文，但書面語卻是以現代漢語（建基於漢語官話）為標準。學校不向學生教授粵語白話文，而且不論校內還是公開考試也皆不允許學生使用粵語白話文作答試題。

搞同攪：係兩不同字，意思係完全唔同。
搞：搞生意、搞好。
攪：攪屎棍、攪壞。

咪同未：意思都係唔同。
咪：這實係個 “勿”字，古音有兩個發音，潮洲話仍然有保留，反而廣洲、香港都將個字同音嘅關系散失哂。

條 link 可以潮洲話個 “勿” 發音
但你打“勿”字，肯定冇人識睇
勿客氣、勿搞
嘥氣啦

“啱” 我唔知字根係乜

正名普通話或國語為北京話啦

香港人不是華人

fb/ig你見到會唔會屌吖？
吾你老母 甘你老母 系你老母 咁樣

熟咪會屌
之前同條唔熟嘅女wts，又係嗰啲吾系甘牙天日
對佢印象即刻得返文盲兩個字

你知唔知自己講緊乜？
文言文相對係白話文，白話文姐係你地依家反緊嘅文學，係推翻封建制度後出黎嘅
至於你所謂嘅「漢文」，除非你係新界原居民，並非漢族，咁你作為在地嘅民族咁你可以稱呼呢個叫漢文，姐係漢文族嘅語言
如果你祖宗唔撚知幾多代其實係漢族黎，你點解稱呼自己民族嘅文字叫「漢文」？？
而老撚早秦始皇其中一項政績咪就係一統文字
and，中國唔係中華人民共和國，係周到清都係自稱「中國」
所以呢個叫做中文
我唔明點解要連文字、名稱，都要心甘情願放棄，都要俾共匪凌駕
實屬反智

但香港/台灣/強國既，文章表達都完全好唔同。
有既睇D大陸野，D字係明，但個意思完全唔明，好1999

[quote]廣東話唔係中文

重係咁多人清唔到支那毒

所謂中文係咩？就係官話書寫出嚟嘅文體，亦即係香港人講嘅「書面語」。

廣東話同中國話係兩種完全唔同嘅語言，語法同用字都有分別，試問廣東話寫出嚟文字嘅又點會變做另一種語言「中文」？成個po入面打嘅明明都係粵文，試下用中國話讀返出嚟根本九唔搭八，但偏偏呢班人就話自己用緊中文。

粵文同中文概念點解撈到亂晒龍，係大家都用漢字造成。同一粒字，廣東話中國話客家話閩南話，甚至日語韓語越南話，大家讀音都唔同。漢字只係一個符號，唔係用漢字嘅就係中文。正如歐洲大部分語言都用拉丁字母寫，但佢哋係好多種唔同語言。所謂用廣東話讀中文，其實即係用粵音講原本係用中國話寫出嚟嘅文字。試諗下你用廣東話讀日文漢字出嚟，都唔會變日文；試諗下用英文讀音嚟拼西班牙話、拉丁話係幾無稽。

歸根究底呢個係大中華思想嘅後患，同民族一樣，將西方學說dup落支那，但為咗方便統戰、要中國統一，格硬將中文、中華民族搞到唔清唔楚，明明咁多種唔同語言，全部又變晒中文；中華民族底下又變五十六個民族出嚟，最大嘅漢族又彈十幾個「民系」出嚟。 大家都畀「中文」呢個名框死咗，結果冇人去造粵文、吳文、閩文嘅書寫系統， 香港就變成用粵語教中文嘅畸型教育。

成個po入面根本冇人打緊中文，而係畀大家貶低做所謂「口語」嘅粵文，但又話係中文，眞係好荒謬

啲人洗晒腦盲目話嗰啲係「書面語」真係喊出嚟
根本係粵文書寫嘅權利被剝削，反而仲畀人話「口語」嘛，「連『書面語』都唔識返去讀過小一」 ，過幾年就有細路話我地講嘅廣東話係「市井語」，出街買嘢傾計緊係用普通話啦，連「普通話」都唔識返去讀小一。
好多廣東話根本唔係唔寫得出嚟唔體面，但就因為有「書面語」概念，盲目用咗某啲廣東話唔用嘅字同文法，依啲已經唔係書唔書面問題啦。
最慘嘅係支持「書面語」嘅都係啲老一輩專家，新一代撐粵文嘅就被人覺得唔夠料，依家仲要精英班用普通話

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

英文同法文都係用拉丁字母咁我係咪可以講法文等於英文！？日文都用漢字，咁我又係咪可以將日文等同於中文？？事實就係中文係五四運動時期嘅產物，中文係指中國語文，即係北京話入文，粵文唔係中文，粵文係中文只係香港人一廂情願無知嘅講法嚟，唔好為咗反共連學術事實都否認啦唔該！！睇完下面呢個post真係眼火爆！！

只有全面唔用中文先可以用中國切割

喺漢文古籍搵唔到啱字嘅來源
其他漢語支都冇類似講法
（除左部分客家話俾粵語影響）

啱應該係侗傣語Kra-dai
壯語：ngamq
黎語：ngamx
都係「啱啱好、合適」嘅意思

泰語、老撾語等都有ŋaːm讀音嘅依個字
不過係解「靚」嘅意思
唔知係詞義變左定兩者只係巧合

//中國唔係中華人民共和國，係周到清都係自稱「中國」//

原來三國時代係三個中國

唔想叫做粵文／粵語／廣東話
要同支那切割
要叫就叫香港文／香港語／香港話

你就算無讀過中史
都玩過三國志掛
點會問出呢個問題

//中國是位於亞歐大陸的國家或地理區域。此名稱最早見於西周，理解為「居天下之中的邦國」，是與「四夷」相對的領域概念[1]，有時也用以指「以洛陽盆地為中心的中原地區」[註 1]，從西周至清的各政權秉持傳統的天下觀念，皆使用「中國」稱呼本國。//
（中國wiki）

政權自稱呢個土地叫咩，同各朝代、各政權名稱係唔同嘅
而三國稱霸嘅三個國家並唔係一統嘅國家，而係群雄割據各自為政，姐係當時係有三個或以上嘅政權存在嘅，佢地嘅目標都係打倒對手，一統「中國」我都費事解釋咁多，你去玩下三國志啦⋯⋯

共匪篡權就代表要拱手相讓中國呢個名俾佢？佢食字咋，屌

你再講落去都無用,呢到根本無人認同你嘅講法,冷靜啲啦

唔緊要
連登一向小眾

咩拱手相讓
係就係
唔係就唔係
香港人唔係中國人
漢文唔係中文
漢字唔係中文字
鍾意攬住個中字
不妨去做中國人

支那人史觀如何與我何干
睇你史觀如此幼稚
都係接受所謂元朝係所謂中國朝代之輩

懶音其實唔太關事，係本身香港語言演化方向。因為客家圍頭話都係n、l 不分。

香港本地話同廣州已經有好大分別，香港吸收咗好多唔同語言。

係比中國文化霸權搞成講寫唔一致，同伊斯蘭世界一樣，但問題係人地冇否定口語。唔會一寫就話你錯。

當年有三位，蘇州白話文，北佬胡語白話文，粵語白話文。而家霸權就係得返胡語白話文。

一路以來，都係用文言文。冇而家所謂書面語。大家要搞清楚。

咪on9 廣東話係廣東人既語言

香港人應該用英文

以前: ...高過...
而家: ...比...高

古代人叫你用文言文，唔撚係而家啲垃圾胡語白話文。越南、日本、韓國寫嘢比天朝上國（明、清）都係用文言文格式寫。

文言文係紙未發明，書寫記事成本好大既時期既產物。

我打死唔信古人用文言文溝通

on9
你啲老舊垃圾史觀，睇嚟係由民國撚史科先生塞落去你個屎腦到

台灣人都唔撚用啦，你香港人走去用呢啲垃圾民國洗腦史觀

人哋以前數書個「中國」純粹係相對地理名詞(中間地方)，正如日本都有個「中國」地方一樣。只但係就俾啲on9民國撚史科御用文人洗到啲漢人自古以來個「中國」已經係講緊「中華民國」一樣。

唔爭在，不如吹大啲，話埋北京猿人嗰個年代，啲猿人已經自認做中國北京人仲合理啦

用各地本身嘅語言。同伊斯蘭世界一樣。唔同係，伊斯蘭世界認同用類似文言文格式作為共同語，本身各國用返自己本身由阿拉伯文演化出嚟嘅文字溝通。所以大家都用阿拉伯文，但一般唔撚用共同語寫文件。

可惜嘅係東亞比伊斯蘭世界更霸道，一定要你寫支那國標準白話文。

依家樓主咪提倡我手寫我口囉...
你係咪on9仔

我真係聽過人咁講

唔夠打 > 打唔過
仲有啲例子一時醒唔起

叫佢哋唔好用撈話文法，啲撈種後代仲話返你轉頭

其實本身粵語有種文體叫粵白, 同時亦有滬白同京白.

咁講真粵語的確係百越溝漢語

本身漢人流去廣東嗰邊先開始左廣東話既蛻變

古時有好多種漢語
漢文就統一咗
滿洲都係漢語溝滿語

個個都話對家係雜種
其實人人皆雜種

不了
淨係啲的的了了
唔止筆畫「的」「了」少過「嘅」「喇」
辨識度「的」「了」都易睇過「嘅」「喇」

中國代表咩地方我諗大家都下唔到定論著
主要原因都係太廣太多個interpretation, explanation

北京話同普通話唔同架，北京人講嘅北京話，好多你聽唔明。

其實全世界都係架
所以國民身份用價值觀分係最合理

都係習慣成自然既

民族國家本身就係個bug. 就連呢個post啲人講既百越都係跟支那個套, 老屈成個嶺南係同一個民族淨係香港已經有客家, 疍家, 圍頭等人啦

真

所以中國係叫國族

啱，以便區分

英文口語同書面語都唔同啦。維也納人嘅語體文係德文，講維也納納方言，差異好大，個情形同香港人差唔多。報紙都會有一兩段專欄，寫維也納方言，好似以前香港 D 報紙咁。

成個南美八九成都講西班牙文

口語同書面語一樣既通常都係落後國家, 大馬, 越南, 菲律賓之類

咁叫中國話算數

咁咪即係中文囉
點解接受到普通話叫中國話，但接受唔到普通話叫中文

原因在於由細到大，香港老師都灌輸一種只有廣東話係中文嘅概念。但問題係，中國每一個省都有一個自己對「中文」嘅定義，所以最後尾只係中國國共維穩嘅手段

又偷換概念
英文口語文頂多係多啲簡寫 (I am 變 I'm)，唔會去到粵語同「書面語」咁完全係兩種語言。香港嗰種「書面語」實質只係普通話文體 用這、那、的。

你要對比，應該係去攞英文同拉丁文做對比粵語同「書面語」

亦即係一個語言嘅spoken 同written languages，只會得詞彙同簡寫有少少分別，唔會去到粵語同「書面語」咁連文法都大相逕庭

所以上面叫香港語/香港文都ok
最多話香港語文係粵語文嘅方言.

(但粵語文就一定唔係中文嘅方言)

「薄扶林」已經係漢族語言入面冇任何意義

音譯既話好多字自古至今都無意思啦
字既功能就係refer to sth

個"𨳒"字大部份連登仔都未識寫啦

其實我都贊成，但要寫廣東話正字窩，有邊個真係識寫？

拼音好緊要，保存讀音

你認為正字真係無必要，約定俗成就得

英文都應該用港式英文黎寫
ok ma? ^^

韓國人喺呢方面夠醒 推冧成個教育都要脫離漢字

其實係未應該, 多D同亞姐學下粵曲?

粵語𢬿一種純漢字嘅書寫系統就喺造就緊一種中華嘅姿態。

btw 中文はmacrolanguageです

教畜校長奴隸主要搵食呀

香港人最中意係貶低自己嘅文化

仲有左咗，試下喺連登提人唔好用左，即刻被人屌到你反肚

想支持香港粵語唔該買依本新鮮熱辣嘅香港粵語辭典：
ABC Cantonese-English Comprehensive Dictionary

洗鬼保

係咪真係咁多人「係」「喺」不分？(2)

咁噉，係喺，喇啦嚹
大把啦依啲

[jyutping] RIME Squirrel 鼠鬚管 macOS粵拼安裝教學